\paragraph{Cas des machines à trois actions}
\begin{itemize}
	\item \emph{Fonction transition}: $\delta : \mathcal{Q} \times \Gamma \rightarrow \mathcal{Q} \times \Gamma \times \{\leftarrow; \downarrow; \rightarrow\}^{k}$;
	\item \emph{Simulation par une machine à deux actions}: lorsque l'action $\downarrow$ se présente, on la décompose en deux actions: une première qui se déplace vers la droite en récrivant le caractère comme dans l'action du $\downarrow$ et la deuxième se déplaçant vers la gauche en laissant le caractère ne place.
\end{itemize}

\paragraph{Cas des machines RAM} \cite[p.113]{Wolper}\cite[p.134]{Lassaigne-Rougemont} Une machine RAM est une machine semblable à un ordinateur réel. Elle comporte une mémoire à accès direct, un certain nombre de registre et un compteur de programme. 

\emph{Simulation par une machine de Turing à plusieurs rubans}: on munit la machine de Turing d'un ruban pour la mémoire à accès direct (où les informations sont stocké sous la forme (adresse $*$ variable) où l'adresse est le numéro du ruban, séparé par des $\#$), d'un ruban par registre et d'un ruban pour le compteur de programme. La machine va alors lire dans la RAM l'emplacement du compteur de programme qui indique la prochaine instruction à exécuter. Elle va alors exécuter cette instruction (en changeant si besoin les registre et la RAM) et incrémente le compteur de programme de $1$ et recommence.

\paragraph{Cas des machines à oracles} \cite[p.130]{Lassaigne-Rougemont}
Une machine à oracle est une machine à plusieurs rubans et muni d'une fonction $g: \N \mapsto \N$ (un oracle) calculé à l'extérieure de la machine.

\emph{Fonctionnement de la machine}: un état particulier de la machine $q_g$ est l'état de l'oracle et le premier ruban de travaille est le ruban oracle. Lorsque $M$ est dans $q_g$ et que $x$ est sur le ruban oracle, alors en une unique transition $M$ passe dans l'état $q_i$ et $g(x)$ est inscrit sur le ruban oracle.


\emph{Simulation par une machine sans oracle}; Si l'oracle est calculable par une machine de Turing (sinon, ce n'est pas vrai et on rentre dans de nouvelles classes), la machine sans oracle est donc la machine $M$ à qui on substitue la transition issue de $q_g$ par la machine de l'oracle qui rendra la main à $M$ en $q_i$ une fois son calcul effectué.


\paragraph{Cas des machines alternantes} \cite[p.131]{Lassaigne-Rougemont}
Une machine alternante est une machine qui fait tantôt des choix existentiel tantôt des choix universel (on peut voir ça comme un jeu à deux joueurs dont l'un des joueurs cherche une stratégie gagnante: pour tout choix de son adversaire, il doit trouver un choix tel qu'il gagne).

\emph{Application}: permet de définir de nouvelles classes de complexité.